[浸大人入][長文]點解Bu呢6年來亂出cert畀自資課程既學生都冇人理？

戴定頭盔先：係，我知浸中的確係浸中，不過中學生都有權維護自己利益掛？

各位辛辛苦苦考入8大或海外院校既學生，如果你發覺學校管理層為咗賺錢，居然用出自己本部張cert作為主要賣點幫助收生成績差一大截既自資學位課程招生，而該批學生係佔全間學校整體畢業生近18%，你會有咩諗法？

咩事？

自從2012年新高中改制之後，自資大專院校課程如繁星般湧現。浸大當然都想分一杯羹，就透過旗下既國際學院（即係cie）開辦咗11個銜接自資學位課程，供副學位畢業既同學報讀。係人都知自資課程同UGC收生水準一直都有好大差距。而且cie學生唔會係本部上堂，授課老師亦係另外聘請番黎。亦即係話，本部同cie根本冇直接關係。

有咩問題？

雖然除咗浸大，港大、理大、城大、嶺大一樣有自己既附屬學院為自資學士課程招生。但呢幾間大學一早已經將本部同附屬學院分家，一係就用附屬學院既名義頒發證書、一係就同海外大學合作，同海外大學既名義頒發證書，總之絕對唔會將兩者混埋一齊。

唯獨係浸大，仆街到用本部張cert照板煮碗咁出畀cie既畢業生，例如cie business有幾個major同時間本部商學院都有開辦，你讀完cie marketing，見工嗰陣你拎住張cert真係可以大大聲話畀HR聽你係浸大marketing畢業，因為兩者除咗bachelor分類上之外(BBA vs. Bcom)，根本就冇其他分別。除非HR特登上網check，但有幾多人真係會刻意咁做?

究竟一年有幾多cie自資課程畢業生？

根據政府自資課程資訊網，2017/18年度cie學士課程總共有705位畢業生；而同一年度Bu本部再加教育學士本科課程有3082位畢業生，即係話cie學士畢業生佔所有以Bu名義頒發學位(本部＋教育學院＋CIE)近18%。

Bu應該點做？
好簡單，Bu只要宣布由下一個學年開始所有Cie自資課程新生既畢業證書將會加番Cie logo同學院名，將本部同Cie分開區別就可以。（我一定要highlight 呢度，如果唔係而家Cie既學生一定會反枱）

總結

老實講，雖然BU近年名聲狼藉，但假假地都叫8大之中排名第6位，某幾個department甚至拍得住三大。對於本科生黎講，Bachelor degree對於升學同求職都相當重要。各位入得本部讀既，無論係DSE定後門都好，都付出過唔少時間、努力同金錢，為既就係為未來前途打拼。但呢6年來BU咁做同海外嗰啲排名極低既野雞大學有咩分別？你有冇見全世界任何一間有水準既大學會做啲咁市儈既事？BU管理層有冇諗過佢地咁做，會令到學校reputation同學位不斷眨值？

另一方面，我亦想講一聲我唔係針對Cie既學生。我自己都係後門升上BU既，我絕對明白讀完asoo冇8大offer係幾咁傍偟同無助。但我作為本部學生，我亦都有責任去桿衛我自己既權益。我亦都刻意強調現今Cie學生係唔應該受新措施影響。

如果有其他Bu學生想一齊form關注組同Bu高層開片既，歡迎加我tg : hongkongoldchiang

本身讀bu都垃圾啦
唔垃圾都唔讀bu啦

你幾時見過i大同學屌亂出cert

拉

CIE咁貴就係咁解

你隻五毛狗 又係讀邊間

多謝你畀機會我推post

Btw 樓主你最好係secret或者同學生會反應
係連登我哋幫唔到啲咩

唔岩聽又唔毛 你都痴尻線
我課金聽毓民果陣你尻毛都未出呀

授課老師亦係另外聘請番黎
我唔係浸中讀 但幾年前識人喺嗰邊讀 好似話唔係 係本部老師教

我覺得係唔合理

問題BU就明顯用呢樣嘢嚟吸客
如果唔係唔覺得佢有咩會好過Speed
睇怕除非炒大佢唔係佢肯定唔會改

其實好多外國大學都係咁

今屆浸中學生會斷咗莊

佢地cie自己有請teaching staff,同埋我自己讀咗2年根本冇聽過識既professor/lecturer會去石門教書

咩大學先？我上面都講咗，有少少reputation既大學都唔會咁樣收生＋出cert啦下話？

早前已經聽講過cie出cert唔會再under本部
冇諗過原來校方其實一直都冇呢個想法，都係人地吹我諗
希望真係可以分開番出，如果唔係真係唔知咁辛苦考個ugc番來為乜
利申路過

但係喺香港
BU係唯一一間咁做

應該比較多人讀嘅PolyU SPEED張cert都係寫到明係PolyU專業進修學院，不過係冇印埋個SPEED logo

Monash University 喺Clayton campus讀就bachelor of commerce, 喺caulfield讀就bachelor of business

聽佢哋講 係因為個課程係本部搞 所以所有老師都係本部 先至可以拎到本部cert

我果個系係本部lecturer

咁我真係想請教你，佢地啲收生成績係點樣？
bu cie係位多過人

原來係咁，多謝你話畀我知

同意樓主講法，cie有錢就會收，而且課程質素參差，例如3字頭科既難度相當於本部1字頭既科目，但畢業證書竟然一樣，非常有趣

你咁講法 所有asso升上去八大嘅cert都應該同dse入嘅區分 因為佢地只係讀左兩年 冇接受到完整嘅本科教育

如果jupas生覺得唔分開係有問題既，佢地可以爭取
我都唔會expect cie學生會黎支持我

係～過來人勸世真係唔好揀 Cie
某啲所謂top up degree甚至乎收得低過恆大 ou
基本上係同比錢買 cert無分別
曾經試過貪佢張 cert 入過某一program
但事后先發現伏已中～初初以為佢同 bu ugc噶主要分別係無 hall住同埋係學費貴 d～
但入到佢先知就連 reg科個 system 都同 ugc果邊唔同～
過來人勸大家真係唔好揀cie～寧願 asso chur盡搏 ugc 又或者 ugc top up～真係盡左力都無 ugc offer～先再諗 cie～

利申～前石大學生～已 quit

本部bbq 有d lecturer 會去教cie

有錢人有書讀

我成日同人講我bu grad

準備入去讀，都係為咗畢業嗰陣張cert

推，冇浸大人理？

「噶」

自己都識講asso 係後門，咁點解只屌自資而唔屌non jupas入浸中，咁樣又對jupas公平？

我上面都講咗，如果jupas生要爭取兩樣都分開既，呢個係佢地既權利

你係咪on9
Cie改撚左啦依家

我問緊你點解唔屌
因為自己係既得利益者？

係 我認

點改？

因為呢個世界根本冇人會理浸中嘅畢業生囉。對多數人黎講本部同cie根本冇分別。

（ugc grad垃圾科grad)

其實有咩問題 人地畢到業咪得

入學途徑唔同者

我覺得出唔出本部cert唔應該單純以收生準則為標準
應該以課程難度達唔達到本部standard為標準
如果課程設計係達到本部標準, 又係用本部既講師授課
派返BU cert係合理

以前poly speed 速大 engine 科都出本部cert ，係之間先加返speed 上去

btw佢賣廣告都係直接寫bu
㩒入去先發現係cie

問題咪就係將成間大學畢業生整體水準拉低晒，影響本部人既利益

如果浸大呢招無問題既，點解其餘幾間大學都唔咁樣做，用自己校名係另設既附屬學院收生？

如果當日明德學生全部都可以拎到hku張cert既，今日分分鐘唔係明德執笠，而係其他自資畀hku搶晒學生啦

咁點解人地眼白白睇住明德收生不足都唔咁做？係人都知你將大學個招牌拎出去咁玩，遲早會將成個招牌比你玩爛

雖然bu比唔上hku啫，未淪落到去玩爛招牌都冇人理既地步掛？

quote錯，sor

所以佢咪留咗一線，cie嗰邊一係課程名唔同，一係就學士名唔同。

就我所知, bcom acct係係本部上堂, 仲會同bba一齊上, 授課老師一樣, 一齊考試, 姐佢地份卷係一樣, 你甘樣係一枝竹篙打死成船人bor

人地畢到業

你點肯定本部水準高d???

asso入就一定廢過本部

幫你推左先啦

Bu仲有傳理同中醫係勁既 但呢啲科cie又冇得讀
咁講真bu bba同cie 商科 外人嚟睇都真係冇乜分別商科非三大都係差唔多架啦
雖然非八大用八大個名嚟出cert係有啲賤不過咁樣證明錢係可以解決到所有問題 要怨只可以怨自己窮

bcom acct都唔係cie收生

負皮個啲係咪cie 學生

你食蘋果 半個又好 一個又好 你最後都可以話自己食左蘋果
但你明明食梨 然後呃人話自己食左蘋果
係點都講唔通

當你間附屬學院係學位等人而唔係人求學位，好似上面所講，近乎去到有錢就讀得既地步，水準點會冇差距？

就算係asso上本部，都要爭，鬥gap,鬥interview啦。

點解你覺得HR會分唔到
bu同cie都唔係第一日咁做，基本上做hr見到你個title同其他bu grad唔同已經知咩料
分唔到應該係hr個問題

入學點唔同

同學位畢業程度 點會有差距

畢到業就證明唔差啦

比你免費讀醫/法律

你都畢唔到業啦

如果你咁係講得通既，一個ou account畢業，一個hku account畢業，係咪2個人既程度都係相若？

會計認你有冇牌 你過到考牌d試

話之你自修

雖然冇可能問晒全香港有幾多hr識分啫。但係如果呢招係完全冇用既，咁點解浸大高層要咁做，而每年都有一堆人入學？

大學出課程set學費冇死錯人

Cie selffin 係90000一年

事實係2個都係學士 睇見工表現

因為咁先可以呃到班學生錢
當然，點都有啲hr會唔知，不過如果俾hr知你cie扮bu，通常都可以byebye

後門個班入到證明佢地有實力入到 有班甚至入到去gpa唔會差過jupas入個班
但cie完全冇料又扮bu仔點同呢

應該唔可以話扮 因為你根本係拎住bu cert
如果你話係cie cert 咁先係扮喎

其實cie學生唔洗驚，bu就算肯改都一定係由新一屆學生開始，佢唔驚畀人告咩

你鍾意可以續繼咁呃自己
hr恥笑cie扮bu都唔係第一日嘅事

噶

作為cie舊生都同意樓主分返名出好d 始終課程level真係唔同 就算你話本部lecturer有份教 我諗都無人會夠膽講佢會apply返平時本部既評分標準同本部程度課程落top up課程

我自己一開始都係因為top up出返bu名同本身bu有科係a1先揀cie asso 但最後呢個都係其中一個原因令我唔揀返bu 去左其他u上岸

不過樓主講對bu本部學生搵工造成不公我又覺得影響其實不大 張cert講到尾都只係一張入場卷 見唔見得成一份好工真係仲要睇埋其他野 不論入到bu本部定石大top up都努力增值好自己令自己更多優勢啦 唔係只會被人淘汰

最後如果真係好介懷盡量唔好揀bu啦 不過我覺得本部學生唔會當係一回事所以一直無人嘈

其實最大問題係俾人有呃人嘅空間，咁樣落去會令僱主請Bu學生有戒心，唔知自己請嗰個係咪正牌Bu，損害本部同學利益

求撚其啦
真係care既自然會知兩者分別
唔care既 份工本身請「真」大學生同asshole仔都一樣
係得啲覺得自己大學生好威威先會咁介意

同一張cert對你唔好咩？

咁其實cie grad見工嗰陣自稱bu grad有冇犯法？

冇，學位係由bu award

poly仔表示：大家都係同學仔，有必要分那麼細

其實好難講架喎，呢啲要睇返個學生本身而唔係睇間學校

痴撚線

自稱cie 有機會俾人告欺騙
因為無論教材定係老師 去到證書都係bu 唔係cie

証書 係寫住 cie

係，其實係理直氣壯，以前無咩人知，唔知點解，而加多左禁多人知

你咁都問得出，不如驗吓智商？

呢個係cie 最大既吸客之點
Bu唔改 係因為佢知到cie 好吸到錢

浸中畢業本身已經唔馨香，出到嚟做嘢啲人理得你本部定CIE

Cie 吸到水都係用去bu 到，都算明買明賣
所以我成日同人講我bu grad

是但啦 大家都係乞食
利申：乞食

HR分到嘅可能性極低，唔通做HR嘅要背哂全球學位名？你話有得check想問到底用咩check? 最多咪得QS呢啲check ranking.

唔好同我講HR system有個function用嚟check學位名

利申 純粹睇唔過眼啲人下下都推哂啲問題落HR到

證書一定冇寫Cie 完全同Bu一樣
仲要係同一日同一時間同一場地畢業禮

好奇問

如果樓主係讀cie，咁你仲會唔會咁講?

唔會
正如如果呢件事係其他學校發生，關我q事

其實都擺到明無乜學生有興趣理
如果係有戰略價值既
SU十幾年前都做左
再講實情都對UGC既無乜影響
加油啦樓主

其實depends, 有d自資真係唔係cie搞

之前 poly speed 都有poly u award
有乜好屌

終於有人講
之前返pt有個同事話自己bu，後尾先知佢係cie，但不停強調cie同bu張cert一樣
其實真係唔公平，講真入得ugc，我諗都有起碼二十分掛？
cie係乜人都收，你話bu前面個5間u就wfc，但後面個兩間u，分又高過你，但你拎住張「呃」返黎既cert就「理論上」贏左你，公平咩

人地又真係bu grad
有錢係禁，12,3分入外國u,番香港同8大都有得fight

其實都要寫廿幾30篇論文 俾大學本部老師 分數唔會鬆手 課程會簡單啲點解話係呃

一早應該要印返cie logo啦專收埋啲dse唔掂asso又唔掂既垃圾扮ugc

入得cie都係asso gpa2.5-3.3架啦
依班垃圾出黎做foodpanda算啦

唔好玩啦 根本出本部cert呢樣野就係BU自資學位最大嘅賣點 如果唔係點氹到啲on9用雙倍嘅學費嚟讀一個連啲老師都垃圾過本部嘅programme呀

我唔要你比多粒魚蛋我，我要你拎走佢粒魚蛋

早兩年已經cut咗
Btw, polyu award係用本部notes+prof,係上堂地點係PolyU speed campus

9萬一年換cert 真係痴線。
富家子弟先讀得起

同意呀

cie有傳理

老老實實啦冇cie咁大個水喉，ugc資源點會咁好
係大家都視為理所當然姐
你睇Top up music 養起大半個音樂系就知

agree

我有朋友讀 話老師係本部 姐係課程都係。。。

老師係本部請翻黎嘅呢點冇錯
但去cie教嘅老師基本上係好少會教本部嘅學生甚至未係本部見過

以cie sf music為例，佢的確用左兩三個lecturer去教成個programme，一人教n咁多科，印象只有其中一個lecturer有份係本部教。。

對比本部ugc music,一年係起碼廿幾個prof/lecturer去教，可想而知兩邊師資同資源對比係幾大

最頂癮係cie 叫ba music studies,而ugc 叫ba music，cie 只係多一個字。。hr點會識分

推

大把cie comm扮ugc comm

i大…
到BU…
就算BU響八大之中幾垃圾都好
都好過I大十萬倍吧

其實hr唔係on9 叫佢比埋dse成績就知咩料
利申:非hr

polyu speed之前都仲有polyu award..
Which 課程係polyu本部攪、polyu老師教、出polyu cert.
但近年都越cut越少，cut到今年都唔知仲有無.

Bba都係啦，bcom in hrm同bba in hrm仲要真係有SU嘅人拎住呢少少字眼上嘅唔同黎做論點，話根本唔同programme，bu咁樣出cert冇問題喎真係人唔笑狗都吠

Bu 不嬲都係咁

會有

好多工都唔會再理dse, 都係睇大學張cert同gpa

fg難講 特別係佢d programme名奇奇怪怪
做多過三年無人理學歷啦

教育本來就係一門大生意
有錢俾既唔好話bu 哈佛都有得你讀

樓主都未計大陸間UIC 都係出浸大畢業證書

Push

呢個連個名都一樣叫BBA

Example

UIC = BBA (Honours) in Management of Human Resources
HKBU UGC = BBA (Hons)-Human Resources Management

啲支那人拎住BU名呃飯食,學位又喺大陸讀，個學位名仲要同UGC似到十足十，HR點分？

讀咩書，上網買張假證書仲快啦，hr鬼識分咩，出面肯定大把人咁做

唔好彩比人查到就仆街

唔好買咁出名既科 例如港大醫科 實穿煲 將證書過膠就ok 做嘢醒小小 唔好比人懷疑 上網睇新聞呢類假證書被雇主掀發既案件聊聊可數

利申：哈佛畢業

source?

證書會寫sce？

Degree pgde 寫bu 其他係sce

浸中高層、行政、決策都好撚鳩下

Source你老母咩 就係比人屌得多 上年入學開始改番有cie award
好似poly speed 咁

即係都係你自己講

即係cie嘅自資學士證書會寫sce？

cls 咪L喺度9up cie官網寫明浸大頒授學歷你同我講改番cie award

Sor唔熟文科真係唔知如果係咁都幾狗

扮咩我地真係bu grad

Cie最難扮ugc應該係得socsci
Environment & resources management扮Geog
Social policy扮GIS
Psychology 直程冇得扮
Sport & recreation leadership扮perm (得呢個扮到)

但係讀嘅嘢都完全唔同

睇返課程內容其實都係個啲野嚟，cie asso讀得erm都係target升bu geog
Asso讀social policy都係target bu GIS/soci

原來仲出緊本部cert

哇，睇負評數就知連登多後門狗

其實ugc nonjupas就唔係淨係俾asso/highdip玩嘅再者，人地係名符其實嘅ugc學生，前門後門都好，入到ugc即係成績同interview都qualified

唔同cie，收埋啲入唔到本部ugc嘅垃圾，讀嘅根本唔係ugc課程，但又要靠張Cert去扮ugc

利申 本部ugc, jupas入

突然唸起CUHK 同CUHK(深圳）

Sad

岀年即刻轉應該就難啲架喇 始終已經開始咗Application派緊Offer
就算爭取嘅話應該都係爭取再下一年
等於cccu賣俾uow 兩張cert變一張咁都係好似唔係即時下一年就變一張 好似都拖左一年？

屌bu算啦，無謂屌下屌下屌埋cie嗰邊啲人啦

原來仲出緊本部cert
等我叫多d師弟師妹報cie 先好過Ou grad

Cie 真係bu grad 唔洗扮

其實要點做 一人一個email？

整個google form岀黎俾大家簽下？

最低消費起碼都要湊夠人組成關注組，做文宣、度理據等等既工作，到真係夠人氣既時候搞公投，再拎民意去同學校施壓

岩呀 有啲讀浸中ugc仲要學人睇唔起cie又話人無能力，都唔知憑乜，其實大家都係差唔多喳
利申 bu ugc year3

坦白講我都唔覺cie應該出bu 張cert，但啲arguments唔該唔好又話cie啲人係垃圾又盛，想講bu本部啲學生都係差唔多咁撚垃圾，要屌就用課程資源 Level Standard 既差距去屌

我一開始已經講咗唔好針對學生

屌
咪就係 石門果班當撚左自己係本校生

咁就緊係啦 有咩問題

香港高等教育係一盤生意，一堆自資課程、programme title看似industry-oriented既課程、帶專業資格既課程etc.
為既係賺錢，你估真係作育英才？
人地歐陸（德法意果d）免/低學費，入學門檻低，但係畢業門檻高，畢到業都係真正有料既精英
咩地方就自然有咩教育

唔少浸中學生本身已經垃圾到而家仲學人睇唔起cie啲學生走去叫人唔好出bu張cert架

算啦，我覺得已經冇咩可能搞得起
好多人都覺得唔應該，但又冇咩人肯一齊爭取
況且呢樣嘢好易比人twist到去道德人格問題，一陣又畀人話我自私又歧視又自視過高又乜又柒
更何況其實對我都唔太大影響，因為我畢業之後都唔打算留係香港，話之你bu收多一倍自資生

真其實本部學生應該唔太care，除非搵工hr請cie唔請你，不過到時又未必關張cert事

其實Cie ace 一年收幾十萬一個學生
就係夾錢比本部學生的其實ugc係代表受政府資源
有乜好意思去話人
個情況等於去公立睇病 你鬧人做咩去私家醫院
利申 不是cie學生

如果program title真係有分別，就咁上網search都知啦

做改革就一定會遇到Free rider problem, 到時Bu畢業揾工難過其他八大損害都自身利益大家就會醒

巴打唔係話打沉你，對浸中班學生唔好有咁大期望，連之前ge course支那話畢業要求最貼身影響到佢地既都無乜點同班admin反映，更何況cie 佢地最撚叻咪就係條氣唔順就上secret搵交嗌，但去到爭取訴求就人影都唔見，一係就將所有責任推哂畀學生會班人，間咁既學校有啲咁既學生怪得邊個 間學校已經夠垃圾，啲學生都好撚垃圾之餘仲去睇唔起人，都唔知憑乜野。
雖然而家去緊exchange，但都可以幫下手 可以畀你tg我

其實呢d事況係可以同學生會傾下先

咁又唔駛咁對號入座 係屌某啲浸大學生走去五十步笑百步睇唔起人，所以先話佢地其實一擔擔都係咁垃圾姐。

其實教大都有自資degree
可以去爭取，但唔洗禁激動

咁我認我係有少少失言既

其實會唔會照你講BU CIE同BU都有同一program的major學生先會介意 例如你例子講的mkt本部學生會介意 但反而例如我讀中醫 咁其實cie冇開中醫 所以我唔care呢 所以可能受影響programs學生先想爭取純提出意見 我唔係bu學生

唔怪得識幾個中同上bu仔 明明dse得個十分

得罪講句
bucie唯一嘅優勢就係出本部名
如果唔出就好似賣咗盤嘅cccu一樣
準備等執粒啦

係香港，教育就係一盤生意
學店浸中明知唔出本部名就有呢個後果
緊係拖住拖住唔改啦

所以教精你啦樓主
其實就算有幾多個聯署都好
有幾多個本部學生反對
浸中呢啲垃圾學店根本唔會放你地在眼內
佢哋只會在意一年收多幾多學費

真正嘅玩法應該係
叫大家唔好入讀BUCIE
教埋樓主點sell
課程參差 石門院校垃圾 配套差
仲要諸多畢業要求 學費仲要貴
以上咁不利嘅條件 你以為有錢就讀得㗎咩？？
對唔住，你至少都要過三
仲要入讀之後要補好多科
Asso/HD過三根本仲有好多嘅選擇
例如嶺南恒大樹仁等等
以上咁多間院校畀起石門BU更加好

當之後收少咗新生入學蝕錢嘅時候
蝕錢賣盤執笠就直接冇曬以上嘅問題

有咩department拍得上三大？
又傳理啊？DSE後比中大甩左幾條街了。

呢一點係人都知
無論學生老師定係學生個個都知
但係佢呢個賣點真係好大賣點

講學術梗係冇得講
你出去傳媒行業全部高層都係浸大
所以先會請返啲師弟師妹

深信有認真做過Research嘅同學都知cie有咩問題
但本部名真心極吸引
先會仲有人入去中伏

其實係人都知有伏
但本部 cert cover 到啲伏
始終香港讀大學都唔係要知識 要揾工姐

出個CIE版嘅樹大招瘋po
叫各位同學早日回頭是岸
好人一生平安

CIE 悔終生
OU 恒管 樹仁 是但乜撚都更稱心

我就好撚毒嘅
我就好希望個啲視學生如糞土嘅垃圾學店附屬學院連本部全部都直接執柒佢

SORRY，無

有錢讀自資課程去東大讀醫療好過啦，又有牌

用例子答你。

請開傳理學生嘅公司一定會識分。如果個hr唔識分，即係分唔分都冇分別，係大學生就得嘅意思，呢d僱主本身都唔荒知傳理係勁科。

教大自資係本部開本部上堂，學習嘅資源同ugc完全一樣
同埋教大都冇附屬學院，用翻教大名都好合理

教大ugc一定都會歧視自資
但據我所知，教大不斷cut自資degree，都係得翻3個
起碼教大都肯去做野，但bu完全冇意欲去改

教大自資收分低好多

利申：教院自資 二大master Grad 名校教緊書

唔覺校園氣氛有歧視自資，你邊到聽返黎？

之前教大SU會長係自資添喎

呢篇文另外要另外出文講

睇左下教大一年收費係98000
Cie一年係85000
每間自資學校學費都係十萬左右
教大真係因為賺唔到錢而cut嗎

似係升格大學後冇利用價值而cut多啲喎ching
教院十年前因學科太單一而冇得升格大學
後期先開多啲自資課程

學生會會長係讀sf有咩問題？我咪講左資源同ugc一樣
浸大校園氣氛一樣都冇歧視自資架，但你睇下連登啲學生點睇？
咪就係唔認同比貴啲就有ugc一樣嘅證書
教大情況基本上一樣，你肯定教大ugc學生冇歧視sf？

你睇清楚啲，你係話教大ugc「一定」係有歧視自資學生

但係你又用連登嘅學生既言論來做例子，根本就講唔通姐

如果你想講教大ugc「一定」有歧視自資學生嘅話

麻煩你俾返少少說服到人嘅例子。

嘩，原來你係執著緊呢兩隻字
冇嘢啦，繼續捉字蝨啦你

原來自己表達能力差，就可以話人地捉字虱。

如果表達能力有問題嘅話，

我會建議你趁住呢段時間去進修下自己

btw 想反問你

其實你知唔知「歧視」呢個字係點用？

見你開口埋口都話人哋歧視

`

```

係喎見佢本身有7-8科依家cut淨3科
學費雖然加左唔少但都維持唔到

純粹一問
樓主點睇教大本部top up SF
上堂教大 老師教大 cert 教大

本身Bu 已經垃圾

用連登風氣做現實世界準則真係有啲差

BU不嬲都冇咩連登仔架啦
BU人表面上係冇乜野(又或者可以話都唔知身邊邊啲係cie)
舉個例子：
玩soc玩活動識人，通常問下對方讀咩科，答既都係一句「我comm/hrm架」，之後聽完都唔會再有咩follow up question，理所當然會認為都係本部人，就算之後知道對方係cie，咁可以點？玩排斥？

不過講真，大部分本部人都介意架啦，尤其comm同business個啲 (comm係bu皇牌科，好多cie comm成日扮bu comm，本部人心理又點會平衡business個啲個title直程同本部95%相似，唔講哂個title根本分唔出）

我覺得經過幾日討論之後，發現呢個問題都幾棘手，條界線亦係相當難劃

有人話如果Cie課程同本部一樣，而cie學生又讀得掂，畀佢地拎bu cert係無問題。
現實就係你無實際數據證明到兩邊畢業生生既差距，唯一證明到既咪就係cie既收生分數（BU似乎冇公開)，但當你拎呢點去bargain既時候又會引伸到去non jupas收生既問題。因為bu本部無一條好明確既最低收生要求（dse幾多分/asso gpa幾點），無人話低gpa唔讀得bu；更無話大學一年只可以頒發幾多個學位。更唔好講係討論過程中對cie學生既攻擊（我自己都試過講咗一啲唔太適當既說話）

但另一方面根本全世界都知bu咁做係近乎賣cert，亦都有好多人親身經歷過cie畢業生拎bu張cert既問題。同埋本科課程特別係人文科同商科，老實講除非你真係唔識讀書或唔肯讀書，否則係香港或者其他地方黎講要畢業根本就唔係一件難事。但點解好多有少少知名度既大學都會有收生篩選制度，而唔係來者不拒？其中一個原因咪因為要確保學生既整體質素，如果唔係唔通讀完哈佛history同bu history學生係社會既競爭力係一樣？

至於你問到話教大個方面既問題，sor我唔係教大學生所以我未必有好深切既感受。不過正如樓上所講起碼教大都有行動既約束一下，而bu真係當正cie係搖錢樹咁。係，我知教育係香港係一盤生意，但bu做生意既時候風骨真係比其餘幾間更差。

更正：我知dse最低都要33222

［member]教院 何嘗又唔係 屌[/member]

錯 係1.8都入到

但你個課程真係poly本部，只係向speed借場地教

欣賞你嘅誠實

其實都係嘅
bu 同 Edu 的分別在於有冇約束 SF的分別

Bu Top up 都係本部老師本部課程本部証書wow
有咩分別

係呢個資本主義社會底下
冇樣嘢唔係生意
接受現實啦

其實唔係淨係香港
全世界都係咁，除咗一啲讀大學唔使錢嘅歐洲國家之外
教育已經係好生意
啲人係教育嘅花費越來越多

同埋教大個program唔會撞名

大把人係咁

人哋而家都分返家

是咁的，小弟覺得讀大學就唔好繼續停留喺小學雞式一兩句就落定論啱定錯、批鬥、魚蛋論或者資格論嘅思考方式。得閒就爬下文，了解下政府教育政策、04年嘅funding同大學自資專上課程背後複雜嘅關係。認真有心提出建議，咪好似fyp咁，起個框，做research，做訪問，寫篇文，至少對得住自己。

題外話，最理想應該係多d人接受高等教育，多d人了解社會運作背後嘅脈絡，少d排斥，少d污明化，尤其係同你差唔多年紀嘅同路人，唔好同出面一樣鬥黃鬥金。如果一直學child登仔咁精英論，又後門狗又排斥論，最後咪又回歸返舊時年代咁，被排斥喺高等教育外嘅變哂做你身邊嘅死廢老，到時又怨點解咁多死盲目死廢老云云之流。

最後，拋下磚：
1. 黨報01

2. 立法會檢討自資專上教育文件

屌算，上連登，勿認真。

唔怪得我個CIE畢業既朋友成日話自己讀BU果時我問佢你唔係讀CIE咩，佢話係同本部一樣，原來既cert都係一樣，唔怪得我朋友可以咁大聲講出黎，Facebook, Linkedin都話自己讀BU

巴打真係一言驚醒夢中人

BU都有名你叫浸中
是撚旦啦

其實我覺得讀CIE無咩野，大家都係咁讀書，我欣賞肯上進既人，不過扮正宗BU仔真係對本部學生好唔公平，最緊要夠分明。

呢個post要長期置頂，要做bu版樹大招風

淨係睇左第一篇，cap左D重點，第二篇太長，不了。

近年卻大力發展自資課程業務，表面是政府高等教育普及化政策使然，實際卻是時任教育統籌局局長李國章2004年以減輕庫房財赤為由，縮減教資會對八大的資助，驅使它們成立自資部門以開拓公帑以外的收入來源，導致本港高等教育體系漸趨「公私混雜」。

專責小組提議八大自資部門「分家」，原則上有助市場重歸平衡，然而小組卻以尊重八大開辦自資課程各有「不同歷史背景」為由，容許各大學校董會按「合理的策略性原因」，自由決定其自資部門是否繼續共用本部設施、沿用現有校名及自我評審權，既有違報告致力推動公私營高等教育「並行發展」的大方向，亦無助釐清兩者之間應有的角色定位。

寥寥可數 字都唔識多個翻去重讀小學啦

無可能啦 唔好作咁大
1.8都畢業唔到。。。

有冇負評既人反駁

吹大左啦Ching
睇返non jupas非八大database
CIE好多都要係condition offer過3.0

但係，明明過三本身有更加好嘅選擇
點解要入CIE呢啲垃圾

無3.3以上仲有邊間

有啲人用成績攞張cert,有啲人用錢買張cert,大家付出嘅嘢唔同

嶺南n手飯
Poly ITC
BU Econ/isem
Edu GCS
Hsu all
Syu all
Edu GCS

Bu 冇可能 除非entrep

你學校明買明賣
人哋覺得值得咪買囉

Wandering
果然係CIE student

我冇話淨係香港，只不過覺得咁樣已經係扭曲哂教育既本質
將一堆professional degree/看似industry-oriented既degree放喺undergrad，根本痴撚線
究竟係大學定係職業訓練所？

BU

香港人不嬲都好崇尚精英主義，不過係精表面果浸，內裡個浸係精唔起
香港冇咩實業（除左建造業），行唔返舊時雙軌制
所以都同意應該係多d人接受高等教育，理想係寬進嚴出
搞左咁多年嚴進寬出，比人印象真係麻麻

諗起恆大pound of you
都係個句,臭甖出臭草,咩大學出咩學生

我地cie學生全部都係有錢仔邊駛識英文

Bu 仔學人睇唔起cie 仔

我作為一名BU畢左業多年嘅老鬼，想問CIE課程評分標準真係好求其?

我自己就認為self finance課程出番本部張cert問題唔大，你個人係有料就會驚人地搶你飯碗；無料嘅比佢張cert係邊到出，出黎做野都會露底。

讀書少唔等於會做廢老 無必然關係

就係有關係

你以為廢老係因為讀書少而做廢老？傻啦 學歷通脹你先有咁既錯覺

以前中學個陣唔係好識分本部同cie
一直都以為個frd係本部
點知原來係icmer扮本部

推！

Bcom acct算唔算本部

痴線

讀緊中學果陣已經聽過CIE
識好多人讀完asso HD之後入cie拎BU本部cert

利申無咁做

巴打你知唔知仲有UIC......畢業禮係浸大搞同證書同UGC都係一樣.....
浸大真係學店無邊間

利申:老鬼

假假地都叫8大之中排名第6位

算啦 其實唔係求三大 海歸既top tier工

你揸住城理浸定外國野雞定OU其實根本無乜分別

都係個句，浸中廢唔代表可以用CIE cert呃人，即係個乞兒本身窮代唔代表搶佢錢冇問題

BBA vs BCom

咁都有51負評

其實單野起碼有6年，屌完來你地唔知架

好多hr唔識分
我睇個連仔一個post分享，有hr連佢間公司個領域既top u都以為係野雞，唔好對hr期望大高，好多都好廢

點解不斷有消息話cie要改制

係人都知CIE畢業生啲質素好差參

依個真係冇聽過

CIE top up出嚟嘅質素的確很參差
Btw佢asso都係出本部cert 點解無人屌

教育從來都係有錢人嘅玩意，人哋比多你一倍錢你喺度嘈乜

On9....

學店
賣個名賺錢架渣

CIE既top-up基本上係親生仔都收
聽講ASSO讀到2.幾 GPA都照輕鬆有offer
根本佢就係拎BU cert黎吸客
我當時DSE衰左入左去CIE讀ASSO
雖然一心想駁返上UGC但諗住就算衰左入佢個top-up張cert都有保障
結果成功上返UGC，但我認當時讀CIE有過咁既考量
張cert咁樣出法對BU本部當然唔公平，不過CIE冇左依樣賣點應該可以執柒

等見工，同另一位求職者傾幾句，
佢又讀我0個科，同一年畢業，但我讀幾年都無見過呢個人，對上對落既班都無佢份，
問多左句，原來係CIE 0個邊，
但係佢in o個陣直接話自己係BU XX系畢業，好野好野 ⋯

咁又吹佢唔漲喎
唔通告鳩佢咩